區議會選舉報告 票站人員發選票前未檢視身份證 選管會轉介執法機關

選管會向特首提交去年區議會選舉的報告書，提到有選民指稱在大埔西貢北選區的一個票站，人員未有檢視他的身份證明文件便發出選票，擔心別人會利用他的身份再次申領選票，選舉事務處經初步查證後，懷疑事件可能涉及違法行為，選管會已轉介執法機關跟進。

報告說，這次選舉接獲約50宗投訴，關於投訴人不滿在申領選票時，被告知早前已有人以相同身份獲發選票，可能的原因包括之前有人冒認有關選民、選民試圖再次申領選票，或者工作人員不小心在登記冊上劃去錯誤的記項。報告說，基於投票的保密性，在缺乏獨立證據下，無法確定個別個案原因，若有證據顯示涉及違法行為，會轉介執法機關跟進。

選管會建議，選舉事務處應研究改善發出選票的流程，特別是如何確保票站職員正確核對選民身份，以及如何可讓選民在領取選票時查看人員劃去選民登記冊上的記項，同時不會讓該選民看到登記冊上其他選民的資料。

又話用智能身份證,
但成套領票程序都係人手
其實都真係有D ON99

CARD READER AMEND DB咁都做唔到?

P1901 香港浸信會神學院 新界西貢北西澳年明路1號
P1902* 民安隊大灘營 新界西貢大灘
P1903* 塔門鄉公所 新界大埔塔門

睇怕都係後面嗰兩個
悶到差啲瞓撚著

水至清則無魚，人人都心水清，建制就唔可以混水摸魚